---
title: חסות על אבני נגף
category: 2 להיות פעיל
category_de: aktiv werden
order: 20
---

# חסות על אבני נגף

<img src="{{ "/assets/images/steine/stolperstein-familie-joel-putzen.jpg" | relative_url }}" alt="Stolperstein putzen Hermann Jacks" class="float-left w-25 mr-3 mt-3">

ייצור, משלוח והנחת אבן נגף כרוכים כיום בתשלום של 120 אירו. האבנים
מיוצרות בברלין על ידי הפסל מיכאל פרידריכס-פרידלנדר. מאחר שמרבית האבנים
מונחות על ידי גונטר דמניג עצמו, יתכן שיחולו הוצאות נוספות. הוצאות אלו
כוללות הוצאות נסיעה ולינה בשבילו ובשביל הנהג שלו, בהתאם למרחק. במידה
שבנוסף על הנחת האבן מבוקשת גם הרצאה של גונטר דמניג, התשלום עומד כיום על
200 אירו פלוס מע״מ.

בשל מגפת הקורונה לא ניתן לקיים לעת עתה הנחת אבנים בנוכחות אישית של גונטר
דמניג, למרות זאת אפשר לשלוח את האבנים וניתן להניח אותן באופן עצמאי.

על מנת לממן הנחת אבן נגף יוזמות רבות פותחות חשבון בנק מיוחד וקוראות
לתרומות. יש אפשרות לכונן חסות לאבני נגף יחידות. כדי לקבל תמיכה לפרויקט
אבני הנגף שלכן/ם תוכלו לפנות לכל מיני מוסדות מקומיים -- כגון מפעלים,
אגודות ומכונים, חברות דיור, בנקים או קרנות -- ולנסות לקבל מהם חסות. מובן
מאליו שגם בני אדם פרטיים יכולים לקחת חסות על אבן אחת או יותר. נותני
החסות נושאים בכל הוצאות היצור וההנחה של אבן הנגף או בחלק מהן. מובן שגם
יש אפשרות לקבוצת חסות, שבה ההוצאות על אבן אחת או על כמה אבנים מתחלקות
בין המשתתפות/ים.
